事主表明「我哋路過」仍被打

事主表明「我哋路過」仍被打

頭條

0:00

【本報訊】事發至今近3年，鄭仲恒被打的新聞影片已廣泛傳閱，辯方表明不爭辯朱經緯就是使用警棍的人。鄭昨覆述被打的經過，他強調當晚沒有違反警方指示，但被警方踢腫「上五寸下五寸」，及遭人用警棍毆打手肘和後頸。鄭指行經亞皆老街時向警方說「唔好打，我哋路過咋」，怎料說畢幾秒頸部即被人用棍打，頓時感到「暈暈哋」。

鄭仲恒昨出庭覆述被打經過，當日除後頸中棍外，手肘（右圖）也有受傷。

遭警員踢「上五寸下五寸」

鄭供稱案發2014年11月26日晚上10時許，他與女友人Rose Ma橫過馬路後，看到彌敦道與亞皆老街交界有「鳩嗚團」群眾聚集，出於好奇心兩人佇足觀望。約5分鐘後，鄭聽到該方向傳來叫囂聲，隨即有大批人群衝過來，鄭提醒Rose Ma「係時間走喇，走喇，快啲快啲」，但人群將他倆擠到牆邊，當警方趕到時，這批人群已四散。

接着，鄭看到驅散人群的警員踢他「上五寸下五寸」，他的手肘也遭警棍打中，鄭急急向警員表示「唔好打，我哋路過咋」，並繼續沿亞皆老街前行。突然他感到後頸被打了一下，力度「大力至中等」，中棍後頓時「感到暈暈哋」。

他護送Rose Ma離開後，折返案發現場試圖尋找施襲者但不成功，最終前往港鐵站打算離開，但站內途人看他走路不穩便上前問候，鄭遂展示頸、手肘及腿的腫脹傷勢，途人隨即買凍飲替鄭冷敷傷口。兩日後鄭仍感到「一郁就痛」，在家人建議下求診，醫生替他的傷勢拍照。醫療報告提及鄭後頸有傷勢，醫生形容為直條型的紅腫。

鄭憶述痛楚持續了約一個月才消失。他於案發3日後即11月29日往警署投訴被打，他在律師文浩正陪同下錄取口供，其後文替他將傷勢相片及涉案新聞片段交給警方。鄭最後從報章報道得知打他的人是朱經緯。

■記者歐陽聯發

相關新聞

朱經緯案時序
頭條 3小時前

外籍主控讀出「pok-guy」
頭條 3小時前

驅佔旺鳩嗚團 涉警棍毆途人朱經緯稱真誠用武力保護自己
頭條 3小時前

Rose ma

講真如果我搞事，差佬黎到我都會咁講啦

你收皮啦

外籍主控讀出「pok-guy」

【本報訊】本案雖然是英文審訊，但裁判官和控辯大狀均具相當中文水平。事主鄭仲恒被朱經緯擊中後向現場記者說：「仆街，我路過咋！」主控官資深大狀麥禮士幽默地顯露其半鹹淡廣東話本領照讀「pok-guy」，立即引來哄堂大笑，主任裁判官亦笑指毋須繙譯也明白當中意思。
案件預審時由張天雁裁判官處理，審訊時交由東區法院的主任裁判官錢禮審理。錢官昨亦多番主動提醒繙譯，棍的譯法應是「rod」，而不是「pipe（管）」；「想盡快送佢走」的「送」應譯成「escort」而不是「accompany」。
另外，辯方大狀彭彼得（Peter Pannu）盤問鄭仲恒是否在中國出生，錢官笑着問辯方是甚麼意思，因為香港也是中國一部份，同樣帶來一陣笑聲，而彭亦因此轉換問法，問鄭是在中國哪個地方出生。
■記者歐陽聯發

發表下姐，咁嬲做咩？

人地叫你收皮，你問人地嬲唔嬲做咩？

講下就係呀
好人好者點會係咁既時候係個到路過呀

肯定係隻臭閪rose ma拉鄭去趁熱鬧

好勁，上面d巴打一定識傳心。咩證據都無就知人地一定係黎搞事

如果我係五毛狗
我都會好似你咁講

吹？

五毛狗又出現了
旺角監獄來架？
去到就係犯左法？

十卜ching
群龍其舞
兩隻五毛狗又一齊上

有幸見過錢禮本人

好人好姐點解做五毛呀十卜ching

屌你個rosema

你當自己法官定天眼呀？

如果世上沒傻瓜.......

Same here

簡單啲嚟講 無論佢有意定冇意喺嗰度 你覺得警犬用咁嘅暴力 又冇反抗 定係你班五毛畀人施展開暴力 所以習慣左

呢條撚樣應該係兵

抵打

rose ma

好你老母咩傻閪

煮撚死朱經緯就arm

真係rose ma黎㗎咩

如果你係個官至講啦

一定要告撚到佢坐監

個ppst沉得好快

旺角唔可以經過？宵禁？

幾時先有得ban 5毛

手臂既乜乜乜

中國好人好姐點會俾八國聯軍

唔洗審一定搞事啦
好人好姐會唔會比警察阻止

如果你老母好食者，又點會生你出黎

所以先要警察查案囉
但係警察本身都執法不公

人地係北京打緊機啊

問乜鳩呀佢 邊度出世同成件案無關

比喻有d差 八國聯軍中國抵撚死

食咩野呀

清朝

好彩報紙有相
睇到係邊個打佢
如果冇佐證真係唔夠說服力 說服個官係條撚樣打人

humanbomb

又一件

網民表明自己中立都被屌係五毛

真係pok guy 黎

幫ROSE MA捱咗棍 唔知有無閪屌呢

同名同姓咋？

d 五毛真係低質 呢單野就算啦 影q 住你咁樣無啦啦一棍嘔落去 咁都可以話自己岩既 咁警察真係殺人放心都無錯

希望告得入，入去坐番兩碌再食唔到長糧，仲要追番呢兩年啲長糧

條友有無攪事都好啦，又無反抗又唔係拒捕
黑警用邊條例授權可以打人?
睇片感覺亂棍打狗咁，公僕黎咖屌你老母

幫動物台女神擋左棍
唔知動物台d毒撚點睇

嗚哇

放工返屋企都要俾人打

重點唔係佢係咪路過，佢路過與否你都唔應該打佢。

有相都要審三年!?

肥撚到

無腰

有波有樣又要話人無腰

如果我係屈毛黨 會照你咁講

打定先冇蝕底 始終就算亂棍都有機會打中滋事份子

我路過 唔好咬我

搞你老母
我就算真係有份企係旺角睇等唔等於你可以打鳩我呀

真係多五毛